路透社民調：1/5港人支持港獨 反港獨率減少12%

Support for the demands of pro-democracy protesters in Hong Kong has grown even as rallies have paused due to the coronavirus outbreak, according to a survey conducted for Reuters that also showed a widespread lack of confidence in the government’s ability to manage the COVID-19 crisis.

Demands for the resignation of Hong Kong’s leader, Carrie Lam, were supported by 63% of respondents in the poll, conducted by the Hong Kong Public Opinion Research Institute between March 17-20, versus 57% in a poll it conducted in December.

Supporters of the protests outnumbered opponents by a ratio of roughly two to one, with 28% against them compared with 30% in a poll in December, and 58% supporting them, versus 59% previously.

The poll showed a significant increase in the levels of support for key demands of the often-violent demonstrations which rattled the city for most of last year and into early January before the coronavirus crisis.

The survey also showed a widespread lack of confidence in the government’s coronavirus measures, with 54% expressing distrust and 33% giving the thumbs up.

The anti-government protests escalated in June 2019 over a since withdrawn bill that would have allowed extraditions of defendants to mainland China, and later morphed into a movement for greater democracy in the Chinese-ruled city.

Many protesters say Beijing has used its authority under the “one country, two systems” formula, agreed when Britain handed over the city to China in 1997, to undermine freedoms enjoyed in Hong Kong that are unavailable in the mainland.

“It is understandable that protesters resort to extreme means,” said Patrick Yeung, a 32-year-old IT worker who responded to the survey. “I hope Beijing can meddle less in Hong Kong’s affairs, which could actually stabilize Hong Kong and curb people’s anger.”

Beijing denies meddling in Hong Kong and blames the West for fomenting unrest.

For more comments from respondents see.

Lam’s office and China’s Hong Kong and Macau Affairs Office, which comes under the State Council, or cabinet, did not immediately respond to a request for comment.

Support for universal suffrage in Hong Kong, a core demand of protesters aimed at strengthening the territory’s level of autonomy, rose to 68% from 60% in December.

An independent commission of inquiry, which protesters want to look into how the police handled demonstrations, is now supported by 76% of respondents versus 74% previously.

The demands of the protesters “haven’t been diluted, or forgotten, due to the epidemic situation,” said Ma Ngok, associate professor of government and public administration at Chinese University of Hong Kong.

Opposition to the demands of the protesters has remained virtually unchanged at 15%.

“The government should investigate the culprits behind the political crisis and should not accede to other demands from the protesters,” said another respondent, Ming Hon, an unemployed 49-year-old who moved to Hong Kong from mainland China recently and had jobs in cleaning and construction.

For the poll, which had a margin of error of plus or minus 3.2 percentage points, 1,001 respondents were randomly surveyed by telephone in Cantonese, which is spoken by the vast majority of people in Hong Kong. The results were weighted according to the latest population figures.

VIRUS RESPONSE

Following a large rally on New Year’s Day in which some protesters clashed with police, crowds on the streets have dropped from many thousands to a few hundred as Hong Kongers adopted social distancing to fight the coronavirus.

Some recent protests focused on the government’s decision not to fully close the border with mainland China, where the virus is believed to have originated. The administration has since banned all tourist arrivals.

Although Hong Kong has won praise for limiting the outbreak to roughly 450 cases and four deaths, the poll showed that many citizens remain distrustful of the government.

“The results in combating the pandemic are because of the self-discipline of Hong Kong people. The government has nothing to do with it,” said Evelyn Lau, a 23-year-old tutor who participated in the poll.

OPPOSITION TO INDEPENDENCE

Another key finding of the survey is that while calls for Hong Kong’s independence from China grew within the margin of error, opposition to the idea has dropped significantly and indifference has increased dramatically.

Support for independence rose from 17% in December to 20%, but opposition tumbled from 68% to 56%, and those not leaning either way doubled to 18%.

“People talk more about it, so it becomes more easy to accept,” said Samson Yuen, assistant professor in the political science department at Lingnan University, referring to the independence issue. “When people talk more about ‘liberating Hong Kong’, it shifts the frame.”

With Legislative Council elections due in September, the pro-democracy/pro-Beijing split remained virtually unchanged from last year’s district council vote, with 58% saying they would vote for a pro-democracy candidate and 22% for a pro-Beijing one, with the rest undecided or not planning to vote.

The degree of support for the protests varied sharply by age, education and whether respondents were born in Hong Kong. Younger and better-educated people born in the city were far more likely to lean pro-democracy or support the protests.

The poll, the second in a series commissioned by Reuters from the independent polling firm to gauge public sentiment amid the city’s worst political crisis in decades, showed respondents mainly blamed Lam’s administration for the state of affairs.

Some 43% of respondents primarily blamed the Hong Kong government, compared with 47% in the previous poll, while 14% blamed the central government in Beijing versus 12% in December. The police and protesters were blamed by about 10% each in both polls.

Many protesters say they are incensed by what they see as an abuse of power by the police in dealing with the unrest. The police say they have used reasonable and appropriate force against illegal acts including vandalism and rioting.

China has denounced acts of violence in the protests, which it sees as being aimed at undermining Chinese sovereignty.

4/5 反對港獨

有待改善

Support for independence rose from 17% in December to 20%, but opposition tumbled from 68% to 56%, and those not leaning either way doubled to 18%.

有進步 但未夠

經過咁多事，仲有56％人反對港獨，真係唔知仲要用多幾多年時間先覺醒到，而到時又仲有冇香港人存在呢？

係1/2人。

推

政府要香港人絕後先搞成咁
香港獨立，唯一出路

獨立唔到你香港只係出世已經夠資格入集中營

慢慢嚟啦
孫中山都唔係一次就成功啦

認真睇下fb留言 有咁既結果唔意外 連登向來唔係主流

好多人唔係反對
而只係覺得無可能
應該係話多咗人覺醒，覺得做唔到都要做
拼死一搏

good

有改善空間

呢個真 就算連登仔口講獨立 但實際上幾難做到大家都知
加上較大年紀既會覺得 港獨香港經濟會玩完
所以普遍都比較保守 可能希望永續基本法算

香港獨立，唯一出路

45%係廢佬藍屍9%大中華膠

根本係覺得做唔到而反對 唔係唔想啊
現實係 港獨成功機會我覺得短期內係0

連燈仔咪又得個叫字 鼓吹
實事呢？

外媒放風啦 盡情講香港獨立啦

證明仲有好多可能性問題大家未清晰
要大家幫手promote, 所以文宣好重要

求pin, 你地唔諗依家港獨, 唔該諗下2047後點樣是唔是真是好似美人權法聽證會, 啊羅冠聰講咩民主香港影射中國

如果喺一國一制同港獨二選一
一定係港獨多數
但好大部分香港人唔願改變現狀
「求」支那俾普選 一國兩制就算
要獨立極難但並非絕對無可能
歷史例子可以參考波羅的海三國

唔該幫手簽依個聯署
[淨返唔夠三日]痴線！依個時勢仲有人想喺酒店開會呀，想唔想尖沙咀大爆發？唔想快啲入嚟簽名啦！！！

咁都重有一半人反

有冇唔撐港獨嘅本土派

好多同路人都仲係諗緊建設民主中國
覺得唔係中國唔好 只係中共唔好
要加強教育

要再快d

支持民主中國 = 支線香港警察

所以一定要支持美國全力揸爆支共\
香港人睇到支共冇錢就會踢開佢地

希望有一半人支持

啲人唔支持港獨只係因為中國唔俾

如果中國話得, 你估有無99%人支持港獨?

以前夠有好多人反對台獨，今年唔同晒
有啲嘢急唔來，可能有生之年都未必見到香港獨立

只係問你想唔想 想就答想啦
連諗都唔敢諗仲點做落去

on9仔，學唔得掂咁講冇出嚟集會反國教就等於支持？
低級5毛

所以好多港豬過去一年敢怒不敢言

泛民=大中華膠

溫馨提示：
美國獨立果陣都係得三分一人支持

其實我覺得本土就一定唔會反港獨先囉

但對於要爭取嘅目標會有先後嘅差異

有啲會一定要港獨，例如陳浩天嗰派

有啲本土可能只想要港中區隔，只要冇大陸自由行，冇一日百五個，香港個名係屬於中国定係屬於自己香港人，其實佢哋未必最在乎

仲未夠

距離2047仲有廿幾年

孫中山幾時要50％人同意推翻滿清

我覺得係覺唔work多過唔想
身邊認識嘅黃絲就算係好淺黃都冇話會抗拒獨立呢個option

已經有五分一人支持

只求有生之年成功港獨

有
熱狗城邦

左膠始終係左膠

唔好咁灰 幾年前獨派比人屌係鬼都冇放棄啦 嗰時香港獨立同佛地魔個名一樣 係唔講得 而家已經好多人覺醒緊 至少我哋要同化所有後生先 一步一步嚟

所以更加要多啲人宣傳 連第一步諗同講出口都做唔到 實係永遠都冇可能架 蘇聯解體前啲人都覺得冇可能 最緊要係堅持傳落去 就算呢代做唔到 都要下一代 下下一代做到

香港獨立 東方瑞士
永久中立 富國強兵

只有兩國 才有兩制

萬事起頭難 一步一步黎 最緊要唔好放棄

Exact7ly 點樣去出題目, 進行民調 係一種學問.

"唔支持" , 唔代表 "反對" 你.

你試吓調返轉頭, 條問題係 想唔想 香港獨立. 會有幾多 " 想" ?

( 以上言論同你個 Username 出現極大嘅衝突 )

1/5已經好夠，因為呢個淨返個3/5係勝利球迷

基本上社會上有1/5追隨一個睇落不切實際既目標已經代表呢件事成為社會其中一個主流思潮，代表住呢個目標係存在成功既可能性

香港民族萬歲

總有一日我地會成為主流！

trending good, 十年後新陳代謝會更好

熱狗唔係本土派

咁打倒共產黨咪重難過港獨

要再多d

獨派係時候要做宣傳既工作
獨派唔應該只係將目光放喺青年人身上
係咪應該試吓R啲中產支持港獨

講多少少
如果9月正常開到學
希望會見到多啲獨派既學生會

成日得個講字既港獨，都有1/5人支持，真係幾高下

打倒共產黨係香港人自1989年開始嘅口頭禪
有幾多人真係做過啲咩實質行動？
以前睇公產黨倒唔倒手台香港人都照樣生活
但港獨唔一樣
由舊年開始日日打
係好切身嘅議題

呢大半年嘅情況係迫到保守嘅人都反思
到底維持咁嘅system走落去仲可以點生活落去
有啲置誅死地而後生

on9

屌你香港人真係好撚多係豬。 仲有4/5 唔支持香港獨立? 咁呢班撚樣真係抵撚死，抵做共產黨隻狗。屌佢老母閪浪費我時間成班垃圾港豬